% @Source RP
% @Difficulté 1
Au niveau de la mer (altitude $0$), la pression atmosphérique est de $\num{1013}$ hectopascals. 
Dans cet exercice, on admettra que la pression atmosphérique diminue de $1,25\,\%$ 
à chaque élévation de $100\,\text{m}$.

Pour tout entier naturel $n$, on note $P_n$ la pression, exprimée en hectopascals, 
à l'altitude $100n$, exprimée en mètres.

Soit $(P_n)$ la suite numérique des valeurs prises par cette pression atmosphérique. 
On a alors $P_0 = \num{1013}$.

\begin{enumerate}
	\item Calculer les pressions $P_1$ et $P_2$, arrondies à l'unité, aux altitudes 
  $100\,\text{m}$ et $200\,\text{m}$.
	\item 
	\begin{enumerate}
		\item Exprimer $P_{n+1}$ en fonction de $P_n$.
		\item En déduire la nature de la suite $(P_n)$. 
    Préciser sa raison et son terme initial.
		
		\item Donner l'expression de $P_n$ en fonction de $n$, pour tout $n$ entier naturel.
	\end{enumerate}
	\item Calculer la pression atmosphérique, arrondie à l'unité, à $\num{3200}$
   mètres d'altitude.
	\item En résolvant une inéquation, déterminer à partir de quelle altitude, 
  à $100\,\text{m}$ près, la pression atmosphérique devient inférieure à $600$ hectopascals.
\end{enumerate}

